其實楊千嬅d咁既人當年係點樣發到圍？

要唱功冇唱功
要演技冇演技
要樣冇樣
要創作才華冇創作才華
要識做人冇識做人
要形象冇形象

完全唔明點解會有人捧仲要紅得起
真係本世紀最難以破解既謎團

奶共、養鬼仔

應該識做人嘅
話曬係社會大學畢業
「千嬅更笑言︰「我社會大學一級榮譽生畢業，獲得社會的認可㗎！」」

當年趁鄭秀文同陳慧琳開始dup，容祖兒又未開始稱霸
比佢攝咗個位

無唱功你真係戇撚鳩

王菲比條北京仔中出
林夕啲詞轉咗比千蟬

楊千嬅基本功係咁多一線歌手嚟講好差(謝安琪爆肺後都好弱)
只係辨識度高同感情夠
狀態又飄忽
佢去TVB / 頒獎禮唱現場都唱得好差
演唱會/音樂會先叫好小小
撈咗咁多年歌手都係咁嘅水平
有時係youtube見到佢上大陸啲音樂節目唱歌
啲網紅/素人唱佢啲歌仲好聽

嗰四條柒頭都唔知屌唔屌佢好

大笑姑婆
好多hit歌

有運識做人

佢同支那容真係將香港樂壇推入谷底既源兇

傻仔先鐘意

至矮 同 荷蘭叻 都係啦

98年香港爆咗
香港人自信心跌 顧影自憐
咁啱人瑞乜優點都無
作為平民素人 係大眾嘅投射
見到佢就好似見到自己
佢成功 自己都有返希望
又咁啱人瑞得到林夕寵愛
寫啲詞又打動到人
結果誤打誤撞上神枱

紫頭閪

紫頭閪🍇

都唔明李+X當年係點樣發到達

咪侮辱誠哥 你呢個比喻自己覺得冇問題?

佢生仔之前唱live成日走音，唔知點解生完無左以個問題，可能生仔果時嗌開左把聲

好似話去泰國借運

啲歌歌曲同歌詞都啱哂拎嚟唱k

千嬅唱得差? 靠最top音樂人幫佢度身訂造, 唱到街知巷聞囉
拍戲差? 搵啱大導拍到套新紥師妹, 成功營造到傻大姐形象, 唔好理佢俗唔俗 (當時最缺乏就係呢類演員)
大家討厭佢哋係一回事, 但娛樂圈最緊要就係識人打關係, 各行各業都係一樣

做雞

陳小春又係，運同際遇

辨識度高+感情夠仲唔夠？

唱功好就唱歌機器啦

好似之前比那英串鳩佢

佢叫冇唱功，咁我諗2000年後出道 9成9女歌手都冇唱功
盧巧音 官恩娜 吳日言 謝安琪 薛凱琪 吳雨霏 等等全部都唔會好過佢
唔通係得GEM，衛蘭個啲超實力先叫有唱功咩
可以仇共但唔可以冇腦

蜀中無大將

唱功唔好所以走去做奶共機器

where

佢唱歌係單純喉嚨聲咁唱出嚟，唔識用丹田運氣，唱到高音位時好似同人鬧緊交咁，夾硬喉嚨扯上去 （要～～～是回去 沒有止痛藥水）

有風水師幫佢睇過相
話紫色頭髮旺佢

後生楊千嬅無樣都講得出

滾真係唱到嗌交咁。。。

呢個似阿女陪老母唱k咁

佢唱得最好係大肚嗰期

陳慧琳都好過佢

佢一直都唔係 sell 唱功

香港有王菲的話無人比她好

所以從來都唔聽佢 垃圾嚟

sell 奶共

再見二丁目
林夕詞
一切由呢首歌彈起

講粗口

辨識度高同感情夠

所以製作人比好多好嘢佢唱，唱到佢紅

你就真係戇撚鳩喇
佢衰撚過twins

林夕

用2020年代標準評價1990

奶共。

食哂 林夕 y文 陳輝陽 雷頌德 伍樂城 最當打果期啲歌
點可能唔紅

認同
同埋林夕啲詞好好
加上佢拍埋個d喜劇多人睇

搵白龍王 養鬼仔 染紫頭髮
唔理你咩戲 佢紫頭一定唔可以改

唔止嘅
啲劣野出現還出現
都要有人愛先會奶野
好似03年哥哥姐姐入土之後個樂壇同娛樂圈就開始崩
啲唱片公司急住捧新人+造神之餘
啲人啲品味急劇下降

人家行緊好運
唔夠料都發到圍
真係羨慕唔黎

無，所以一直都無睇，睇到都唔覺得有咩勁

其實係作曲同詞造就佢
冇歌同詞一早收咗皮

最好笑係
我以前有個中學老師
佢死盲撐千嬋
GEM啱啱喺大陸插旗未有人反嗰時
佢走去Share啲人話佢鳩嗌
下個post就share千嬋啲歌
我心諗人唔笑狗都吠
鳩嗌還鳩嗌都要嗌得出先得㗎

有唱功？你真係戇撚鳩

咁難聽都有人撐..😂

因為識做人，有人俾好歌佢，幾多女仔後生個時聽佢d歌大

其實佢最叻就係痴啱左夕爺之嘛

跟住喺架保姆車度叫啲fans同記者做狗吖嘛

Joey 有咩問題?
當年佢出道同羅文合唱LIVE
好震撼下，佢亦係出左名樣衰
但唱功真係近代最好wor......

楊真係一向都唔撚掂。LIVE又係唔好
唱歌永遠一副死人樣就哂眉個樣好投入咁
一D技巧都冇又唔係打動到人

巴打文筆幾好

咁首歌個意境真係一對情侶鬧緊交

呢件蛋散真係
古惑仔套戲需要啲柒柒吓嘅角色
但佢根本除左呢樣咩都做唔到
都成廿年仲消費緊山雞

時勢造英雄
當時paco 捧到佢七彩
各大傳媒報導佢 同埋好多好聽歌比唒佢
所以當時紅到
好似同cctvb反面後
樂壇就開始大收皮

睇完D回覆真係好深體會呢度變左兒登

有人話人瑞後生有樣 有唱功 我真係呆撚左 仲荒謬過移花接木喎屌 當年求其執件都屌打佢啦

好多人都忽略左黃偉文寫俾佢既詞 林夕同黃偉文都俾左好多好詞人瑞 或者可以話阿豬阿狗唱都一樣紅 但佢成功可能就係因為人緣好 雖然佢後面同黃偉文都反左好多年面

仲娶到應采兒，依家又可以靠個仔揾錢，前世做咗咩好事

你咪理, 明星不嬲都係雙面人

冇唱功
把聲尖到刺耳
所謂感情live根本聽唔到
下句仲好笑唱功好就唱歌機器
姐係一定要唱得唔好先叫識唱歌?
ching你搵返個腦未

屌你，盲撐都唔好咁撚on9
佢有唱功既話就唔撚洗比那英串鳩佢啦

原來有一段毒撚情傷仇恨故事

春卷係名師高徒，
元兇係佢既公司，白粉報，ccTVB。

佢真係冇唱功嫁你信我啦
連發音都發錯，聲又尖，誇張到錄音室都混唔靚
你另外講嗰炸
除左吳雨霏真係差之外其他都叫入到耳
同埋其實香港仲有好多歌手
女歌手嚟講我自己鍾意聽林二汶王菀之同陳蕾

sell廢

耳膜都俾佢拮穿

當年點差都有Twins墊底
所以一比之下千嬅已經算OK啦

三個字：黃偉文

韋小寶啲fd成世死好彩

好囉唔理
佢又係一世死好命嘅
嗰時咩華星三寶其實得一個eason唱得
梁丙啲鼻塞聲又係尷尬

虛偽呃到班人寫好歌佢唱
扮晒真性情呃到啲fans
再加偏門嘢染到個頭又紅又紫

林夕呀

陳蕾

運氣

但要搵呢條片嚟講無乜說服力
真心楊千嬅一開口 聲線獨特好多
條女係唱K路人聲

不過其實得罪講句
容姨啲唱功都唔係話好top
識修飾但係把聲都係太薄

早排好迷佢
把聲好吸引
有冇聽娑婆

吳雨霏把聲勁正
係估唔到佢係錄音室歌手

除左歌之外佢當年負面新聞少 大笑姑婆形象夠正面入屋呀嘛
又拍左兩套新紮師妹

出道果陣啲歌其實ok
係紅左都一直冇進步甚至退歩左

呢啲節目出街前都修晒音
咁路人同歌手比
一定歌手好啲嘅

似係你戇撚鳩多啲

佢初出道把怨婦聲先正
開演唱會傷聲帶先變咗

佢都係多得林夕啲詞啫

諗番以前咁鍾意佢啲歌都覺得好噁心
而家見到佢個紫頭都想嘔

佢華星時期啲歌係高質嘅
睇返佢9x 年啲頒獎禮/音樂會都係live 差㗎喇
唔係喊就大笑
係出道前個華星比賽先叫好小小

華星同跟paco個時啲歌同live最穩喎
講真唱功真係冇佢份
但把聲辯識度係幾高 聽佢啲歌一定聽舊歌
Single呢隻碟之前個啲album都好正

佢呢首歌仲要搵埋Mike Orange 編 太正了
小弟有場Show 有幸可以聽到佢live
佢自己一個自彈自唱都好有魅力

twins會紅仲出奇

演技我覺得ok啦
唔係特別好 但都冇咩唔自然

楊千華有唱功

歌係紅嘅，淨係歌囉

佢班底真係勁
林夕Y文都當佢寶比好詞佢
林夕不嬲揀人俾詞
又有人山人海呢啲固定嘅幫佢

雞容唱功係得既樣衰個個都知

認真

因為香港人唔多識音樂囉

和弦 八度 最基本果d野

就算你而家問d歌迷都唔多人識答

對音樂都冇要求 又點會對偶象有要求

你聽過官恩娜唱live未？
唔好見人生得靚女形象性感就話人無唱功，佢唱功好過楊千嬅，由出道已經係穩定+夠氣，睇過佢上勁歌金曲又唱又跳都無問題。

與其討論唱功，不如講佢進步左幾多。

相信呢樣大家會容易睇得出，樓上講謝安琪吳雨霏薜凱琪個Ｄ歌手，個人睇到真係有好多進步，講番主角千嬅，新歌冇特別唔怪佢，成個廣東歌既市場一直都係咁，冇咩驚喜比到大家；但演唱會live，前幾年聽過真係不堪入目。

至於點解當年會紅，我都同意當年社會需要呢種傻大姐，又有古天樂吴彦祖既加持，令佢Ｄ戲紅，從而令Ｄ歌都紅。

認同，佢講嗰堆係有瑕疵但聽落冇咩唔舒服，
係吳雨霏真係差得幾誇張下，幾鍾意逼得太緊個melody，但有時聽聽下忍唔住會飛

佢信好多邪野
又借運又剩

楊千嬅好樣衰

一個字
林夕

陳小春

做得善事多有福報

食正 K歌，互聯網，ICQ，MSN大潮流
2000年前後係 唱K最流行嘅時代
黃偉文同林夕啲詞講中唔少 男女學生歌心事
再由楊千嬅唱出嚟
再喺 ICQ MSN 互傳歌詞
info, 名後面加句嘢

時勢做英雄
基本上任何一個女歌手喺2000年前後keep住唱林夕黃偉文嘅詞
都肯定會紅

呢樣真封殺左林夕 廣東歌d歌詞即垃圾左好多

佢d歌帶紅左佢，唱功又未至於冇，但又唔係好好囉

行運超人

Kary唱live好難聽，一直都覺得佢因為生得樣衰所以被當實力派

聾人協會會長？

問Evi Yang點樣包裝
每個佢經手既都可以搵到獨特定位

當年平凡鄰家女孩形象+獨立新晉音樂人班底帶半點indie味 後來食正k歌條水

純聽歌真係覺得佢係實力派
但唱現場次次車禍

歌紅人, 見佢有個勢咪造到佢紅
娛樂圈就係咁, 佢要你紅, 你乜撚都唔識都可以紅
你睇下當年Twins紅到, 但佢地唱live係冇一次唔走音, even開concert

關家姐本來都有機會, 可惜得罪老細

同意 但佢啲歌紅無計

梁漢文又係一個千古謎題嚟

佢叫有唱功？ 師兄果對木耳黎？

講真你鍾意得twice大家都會知你對唱功嘅要求去到邊

傻你老母姐咩 死番支那啦

你先戇鳩，twins 嘅唱功不嬲都好好

樣唔樣衰一件事
可惜我是水瓶座果期d歌係入耳既
行出旺角周街都播緊佢d歌

冇人講stephy
原來冇人知佢係歌手

又有D道理

牙夕hehe唔係鍾意黃耀明咩...

咁陳小春叫咩

強運

你唔係信下話

未有柒髮之前, 即係古代到幾十年前
所有華人都黑髮, 唔通發達既人都係因為頭髮黑色旺佢
窮人係因為黑髮唔旺佢

佢比面eason玩呢啲節目
輩份大過周董
好似就係呢場比那英話佢同學員一樣咁緊張
人瑞當場黑面到完場

同期對手衰落期，走陽光（大笑）路線，有幾首紅歌

梅艷芳

stephy 把聲都正
肯練吓應該唔錯

應該話我地並唔係佢識做嘅對象

依家好好多啦

關家姐係gem 出道前
音域最廣嘅活躍歌手
有雜誌搵佢地測試過

把聲薄過紙啲高音又唔好聽 重要成日漂

咁現實上, 梁漢文唔紅
佢既成就, 同佢既實力 都o岩返比例
楊千嬅實力, 成就 係反比

好明顯係冇練聲, 唱咁多年都冇進步過

難聽+樣衰 = 實力派
負負得正

第一次見到有人讚千嬅唱功好
我記得有幾年(around 2008/2009?)佢唱親live 都必定走音比人笑嘅
但佢真係好多好歌，有次去睇佢演唱會 (唔係我比錢買飛我，才不會），雖然本身唔係好鍾意佢但都睇得好開心，因為都真係聽佢啲歌成長 （再見二丁目、勇、大城小事⋯⋯)
叫做食正咗唱K 最興盛嗰幾年

仆街還仆街
實力還實力 2回事嚟
叻狗垃圾我認同 不過至矮真係好戲

佢有做咩善事

佢有一年拎獎話自己心口掛住個勇字
聽到真係想嘔

靠林夕

想睇下cherry哥點回應

當年仲要嫌Eason無出息

因為林夕俾啲好歌佢
林夕自己都講過偏心楊千嬅
(不過林夕依家應該好L後悔)

咁仆街？呢個未聽過，有無汁？

個人認為唱功呢個term被聲學同化左，其實唱功應該要包埋歌手對歌曲嘅演繹同理解能力
林夕上1節目訪問嘅時候都話過，楊千嬅同陳奕迅係娛樂圈入面兩個最能夠捉到佢首歌嘅情緒嘅歌手，錄demo之前佢地會花時間同林夕傾個故事同手法傾到岩key，所以錫曬佢地優先交佢地嘅job
單論“唱功”，或者你講聲學技巧發聲呢啲，林志炫 林俊傑 王力宏 李克勤呢啲傳統學院派夠屈啦，但結果亞洲最top個檔係陳奕迅 周杰倫呢2個有明顯弱點嘅歌手（氣息唔穩，高音尖+窄），佢地兩個啲歌比人翻唱係無左個味道（寫歌比其他人亦唔見紅到同自己嘅歌有得比），甚少比人話翻唱好過原唱，呢啲就係差距

介紹大家聽人瑞一首國語歌

叫愛過

禾 艾～～～～～～～～過

拉牛上樹

當年都算有形象
用方麗娟個形象呃到下人
點撚知而家連自己個名首歌都唔敢唱

做乜鳩
對音樂有要求同識和弦 八度有咩必然關係
駛唔駛學埋和聲理論？
Cls

但佢D歌係ok喎，可能經理人班底做到野，搵岩題材俾佢

你真係戇撚鳩
佢現場唱歌唱到就死咁又斷氣走音，連吳若希都唱得好過佢

有要求果d歌迷真係識既

你睇大陸就知 所以大陸先咁多勁人

張靚穎 春哥 李榮浩

呃飯食果d一出道已經比人笑

係香港先會多人吹捧

憑佢送美心比呀蛆都抵佢紅啦

楊千嬅可以係國內開幾十場幾萬人大型演唱會
仲要唱廣東歌
你講仲有邊個可以

My Beautiful Live楊千嬅世界巡迴演唱會
楊千嬅的巡回演唱会
地点
亞洲、北美洲、大洋洲、歐洲
开始日期
2019年3月30日
场数
亞洲： 31場
北美洲：4場
大洋洲：3場

因為痴住吳彥祖拍戲

唯一覺得佢唱得幾好就係佢新秀嗰時，但佢歌藝根本冇喺做左歌手後有進步過，講句公道春卷而家實力都唔係一朝一夕

楊千嬅得把聲比較獨特同埋食正好多好歌

其實啲濕鳩係咪真係覺得李+x係唔洗返工

以前一睇電視見到佢就由頭屌到落尾 講緊小學已經覺得佢好柒

你聽吓 林二汶x王菀之x吳雨霏x薛凱琪拉闊live就知
後面嗰兩個唱功恐怖到毁咗人地首歌

聽到好尷尬

講真千嬋
冇樣冇身材冇歌喉
得一股C9味
是但係街搵一個都睇得過佢

連有料同hit都未分得清

可能佢次序放錯咗, 應該係先「養鬼仔」, 近年就「奶共」🤭

後期Y文都同佢不和
林夕今日都應該睇到佢真面目
問心
佢喺呢行有邊個真朋友

仲要好黑人憎

要識做人冇識做人

佢識做人啦，睇下佢對著d權貴，再睇下佢對d無利用價值既人

那英話哂一姐

你真係on撚9

想問下"靠最top音樂人幫佢度身訂造, 唱到街知巷聞囉"點解釋到佢唱得唔差？

至矮最後勝利半支煙無間道真係做都唔錯

講得好呀, 十幾年前都已經咁講, 但啲人話佢啲歌好聽嘛

唱嗰個都唔好聽首歌本身點好聽都冇用啦

我覺得好識做人，同林夕同黃偉文關係好，
同其他音樂人都係。

另外，佢以前有真性情，形象討好
唱歌有感情。

而家不了。

正解，佢啲歌其實無一首難唱
根本係wyman夕爺撞邪咁錫佢
返大陸畀素人歌手屌打一味以大笑遮醜
好撚尷尬

果時2000年出道賣後生
食正個市場

呢d先係識做人

不嬲覺得佢乞人憎
拍戲成日好似想笑玩玩吓咁
唱live唱到無氣就扮喊

借運

對住習大大笑到成隻狗咁

食直當時K房大行其道
D歌易唱 歌詞觸動到人就夠
所以佢紅到真係靠林夕

妖！是回去

當年真係唔知點解個個都會去睇佢啲笑片
養鬼仔嘅嘢

邊首歌

樣唔係冇

啲歌詞好，你搵個k房嘅去唱都紅

有運

睇佢你就明白點解阿豬阿狗都發明星夢，
佢就係一個切切實實乜都無，只要行運就紅既動物辨。

佢真係拍戲都keep住紫頭？

老實講 呢次live 唱得幾好呀 那英可能本身已經唔中意人瑞

你都幾撚戇鳩

烈女大笑姑婆

歌詞到位夠POP 如果比其他人唱都可以有咁既成就
新札師妹食正潮流

講真 我覺得 容姨同前兩位比 都差咁啲

楊老千後生個陣觀眾緣好好

聽完真係
淨係食把聲
自己轉晒音同beat
隔離條女唱得仲準

你真係唔識架啵

米奇演技不知幾得

唱功呢d有分年代？
真心你聽聽羅文啦
佢個唱功到而家係top

唱手彈唔彈得起好睇有冇人俾歌佢

呢句真
Twins唱自己歌都冇乜問題
佢唱自己歌都唱唔上去 又要高音

觀眾/歌迷bad taste

🌚以前係佢fans個陣，人地問我點解中意佢，我都講唔出佢有唱功囉

都係話因為佢心口有個勇字，我幾欣賞
不過依家發現原來個勇字係假既🤮

啲人叫佢大笑姑婆 形象正面入屋 冇唱功但都叫做好聽

你都奶緊啦

夕爺關照

聽唱功既話Concert YY唔作得準

全部都後期執過

林夕IG 只follow 兩個明星 一個明哥 一個千嬅

冇唱功

問題唔係容嗰度，係佢間仆街公司為咗捧佢上位係咁利用佢哋旗下傳媒雜誌同各種手段打壓其他女歌手，到後尾上咗位做一姐就死霸爛霸D獎，唔比其他人機會攞，又係咁寫衰其他歌手，搞到樂壇污煙脹氣佢間公司真係好撚仆街

只可以話係時勢造就佢，好似傻侵咁，食正而家反共情緒咪大紅大紫。以佢咁on99 咁難頂既性格，點會咁多人盲撐

娛樂圈最重要就係運+觀眾緣，佢兩樣都有

今日笑話，多謝

佢跳舞同唱歌都好過人瑞喎

呢個回覆好稀有
睇多陣就冇

心口掛住個平字

呢個comment 都痴撚線，唔講份人，曾矮仔演技起碼香港top 5, 荷蘭叻做下把諧星直頭全港第一啦

識做人加上有林夕嗰啲班底加持

有貴人相助
林夕 黃偉文 joe ma

有段時期唱LIVE成日唔記歌詞

問題係點解咁多人肯幫佢

呢個先係佢成功嘅原因

唱功我唔會話佢差
但近代最好

外國大把歌手冇唱功都可以大紅

表表者係周慧敏

華星X林夕做就佢。之後二千年左右變大笑姑婆啲女粉又受

論唱功，拎人端同GEM比係侮辱咗GEM

真

咁佢當年真係唔得喎依加就唔同

五個小孩仲係最高票房
你睇吓鄭秀文近年d戲票房

你差左 "要波無波"

人緣

米奇演戲綜藝都一流
無敵獎門人咁多季都搵佢做

你講到林夕wyman冇作由作詞比其他人

華星果期佢包裝係日系文青妹🤔🤔

林夕捧紅佢
佢自己都講過有咩好詞都會俾左佢先

佢哋識鬼聽歌詞

幾時

好真實

靠實力唔紅

中音都走真係搞唔掂

以前把聲好似厚啲(?)
但而家真係麻麻

啲歌姐
又唔係個人

巴打人生贏家

咁
佢地兩個鳩鳩吓做戲係幾好睇嘅
不過唔好開口唱歌thx

唔化妝嗰樣嚇死人

其實混音混完佢都係唱到谷屎咁
真係純粹聲底幾好
多謝吳太

套戲真係描述緊佢

七友完就唔識佢了

I beg a pardon

其實twins唱自己啲k歌係真係會奶野
唱十年都仲會唔記得啲詞
買襪買衫可以做風紀

歌好唔代表人好
更唔代表唱得好

有d除左唱歌, 仲有其他賣點
楊千嬅唔覺

佢係呀寶

吓之前有報過

冇汁

消息指千嬅爭贏想延後一年紅館期嘅Eason，獲批12月嘅聖誕同跨年檔期，作為佢入行25週年世界巡迴演唱會嘅終站，由於限聚令嘅人數限制仲係未知之數，一切有待預計10月中嘅官方公佈

佢仲要講得好自豪
我唔識覆

當時佢做嘉賓 第一個上台唱
我哋第二隊
去到後台 我哋吹咗一陣水
感覺佢成個人都真係好Nice 好親民

真
米奇啲戲好到仆街
呢樣真係冇得講

而家睇佢做戲都唔錯
啲表情交到戲先

又唔係真係醜, 不過佢應該係行開親民同傻大姐路線, 真係唔係靚

明星的野唔係一定有得解釋
人地就係做到果種吸引力

近排睇返wiki
佢咁多hit歌
但係原來佢一首叱吒十大都冇
當年競爭真係好大
唔似宜家

唔紅冇天理

唱歌係講感情
林夕同嬅嬸既fans都覺得佢唱到個份感情出黎

冇話佢唱得好 只係話佢d歌入耳易記
歸作曲詞人功勞

twins都上到位啦
90尾至00頭都係偶像派世界

唉
冇嫁喇
劣幣一路都落力咁驅緊啲良幣

好似話電燈膽果年本身入梗10大，但商台驚佢唱live會出醜所以調走左佢個獎唔俾佢入10大

而家睇韓星都唔係睇佢實力嫁啦

佢唱歌真係唔好聽，做戲仲好過唱歌
咁多年都唔明佢行咩運可以咁紅
記得有一年叱咤頒獎禮佢唱live比佢嚇親
一個佢，一個周國賢

咁就抵佢死啦

佢唔係英皇咩？

戇撚鳩果個係你

Par乜嘢don. Twins 當時如日中天係流㗎？去親街都幾乎聽到佢哋啲歌。話佢哋係一代歌王組合一點都唔為過

唔知邊個作詞人 話佢唱嘅tone 唱情歌好有味道

係, 呢個先係重點, 係香港聽眾觀眾咁膚淺, 佢先有市場
樓上講乜春音域廣八分音果D, 晒鳩氣

好撚叻真係垃圾
但至矮做戲真係叻, 你睇下韓琛

要舉例, 不如講下陳小春

屌你得一個男朋友咩

牙腎就預左

邊隻字令你覺得我講冇寫比其他人

哎
你條友真你唔識嫁喎

英皇夾硬做佢地既
唔係邊得嚟紅

1:50 嗰度好似咪嘴穿崩喎

林夕話佢係俾天使吻過嘅聲音

係咪聽完就見上帝嗰隻

講真話果時我叫我老媽寄呢隻cd俾我
仲有kiss me soft,play it loud
第一碟係夏日的故事
曾經我都鍾意過千fa

以你邏輯唱佢哋歌詞就會紅吧？

其實成個世界都bad taste緊
韓風會紅已經係證據

或者咁講啦
如果你覺得佢唱功唔得
咁重有咩野可以令首歌會紅?

我估先
天氣

人氣😅

唱功堅差，係勝在d 歌夾佢又易入耳，時也命也

張學友喺演唱會翻唱佢首小城大事
我先知原來首歌可以咁好聽

問題點會唔係佢到
啲獎係公司幫佢爭，但攞嗰個、霸獎嗰個係佢喎
英皇一姐如果唔想攞有人阻到？

係呀，唔敢開名，之前成日串佢公司搞到比人狙擊

我話俾你聽邊個係毀滅性破壞首好歌
我諗俾王菲唱呢首歌唔會沉底
求其俾一個叫識唱歌都比佢好

我唔想講講下又變咗引戰等人講佢同其他女歌手比較

但公司仆街就應該係多數人共識嚟

好奇竟然無人翻唱呢首歌
原唱實在太難聽
好想聽晨悠翻唱

林夕真係勁錫楊千嬅
話過當王菲係大女 楊千嬅係細女
有靚詞會優先俾楊千嬅 連王菲都呷醋

正確係林夕話楊千嬅唱再見二丁目唱到佢寫嘅感覺

從此要寫最好比佢

呢啲咪唱功之一囉

楊千蟬=垃圾
低功能老閪

通常一樣野叻嘅人
第二樣都會渣啲

時也命也

但都一定真係歌手既水平
奶共楊就一定唔係

用而家標準都差喎

好似係靠拍搞笑戲

當年黃柏高就係嫌佢樣衰, 所以捧kelly 唔捧佢, 最後仲同佢解埋約, 之後先入英皇, 都唔知係黃柏高有眼無珠定係楊受成眼光獨到

我又見到有d千嬋粉絲護主喇
你地個主人奶共喎 唔係仲撐佢啊嘛

千嬋 無可否認佢以前d歌and戲戲幾好既
話做戲kaka笑 玩果d
公道講句 睇返後期d作品 五個小孩 那一天我們會飛
係唔錯架 （雖然今年套陌路人佢真係老鼠屎）
之不過佢的確冇樣、唱live屎、唔算好有演技但乜后都攞曬 千嬋fans 其實你地真心唔覺只係佢死好命？
我記得01年頒獎禮佢唱姊妹 嚇撚到我

因為04年開演唱會大病完全冇聲，要每晚開場前打開聲陣
啲類固醇有嚴重後遺症，唱live就開始唔多得了
之後07年又開始好返

兩個字，林夕

俾多幾個你，雷頌德、陳輝陽、馬偉豪

死好命都要keep 住25 年有人真金白銀肯比$

以前係佢fan 投陳太 講64遊行加唔少分
不過依家

我到依家都未明林夕點解咁愛佢

佢奇就奇在佢唱功麻麻，但歌又幾好聽，演技一般，但戲又幾好睇 同都幾難得，仲有幾多後生一代聽佢舊歌。同埋當時好似得佢一個個性特別stand out嘅藝人

典型踩狗屎運上位嘅人，香港最多呢啲人

好心咪up得就up喇

林夕啲詞
華星年代同一班indie音樂人出啲歌夠特別
同埋聽講有人buy真性情喎

首歌就係要嗌交咁

林夕，wyman由佢第一隻碟已經幫佢填詞，識於微時

溝左鄭中基同陳奕迅

大把戲唔係紫頭，同埋都有好多時間係其他色，例如啡，藍，金，黑

真心 真係到而家仲有人肯比錢睇佢 不過就唔知人民幣佔幾多啦 如果而家仲有港紙比佢 真心唔知果d人想點 但我又預左12月演唱會會多人睇佢 冇計 香港人就係咁

又唔好咁 除左果幾套志明春蕉之外 五個小孩 每當變幻都唔係紫色頭既

而家演唱會模式唔同咗， 有多sponsor 佢哋冇人睇都可以開 ， 最多送飛， 同埋佢唔會冇人睇囉

公道d 講，果個時期，方麗娟帶紅左佢
佢係唱功麻麻，不過數完joey 之後都到佢啦2000 年果陣d 歌易入口

90年代尾、千禧年頭真係垃圾年代
吹捧廢星同激瘦身形
個陣以英皇為首，係咁推有一炸「偶像派」歌手
呢堆庸才無一技之長
依家出道一定紅唔撚到
是但搵個 KOL 都有才過佢哋
但當年有價有市，有人捧又有人追

twins 無唱功無演技，一出道靠打側手翻同青春靚吸引注意
記得當年有文講過因為 SARS 加經濟低迷，社會需要正能量
而 twins 咁啱打中呢個位所以爆紅
當年睇頒獎禮見佢地唱歌咁難聽
已經諗呢兩條友10年後會點
但又畀佢地生存到依家
最神奇係一Ｄ都唔純情嘅阿 Sa 竟然靠「健康形象」不停接拍政府廣告

Yumiko，無胸但當年畀人吹捧到係性感女神
勁到當年係要討論「一句講晒，朱茵定 Yumiko？」
又話個個貨車司機痴晒佢D poster 喺車云云
依家睇番真係得啖笑

Cookies，除咗 Kary 可以靠唱功生存
Stephy 可以靠靚同算合格嘅唱功同演技生存
其他都係一介0靚模

加油 要靠你同sponsor撐住佢了

洗咩你加油， 人哋大把錢， 只係再賺多幾多

染紫頭純粹係因係佢鍾意紫色

有好嘅監製,作曲作詞,紅在班底好,好運

係呀！你講得岩！

醫生教唔好同戇鳩仔拗！

林夕ig淨係follow兩個歌手，一個係人瑞，一個明哥

黎明都話如果自己宜家先出道根本唔會紅

Diu 🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

佢啲歌大部份係自己去搵音樂人
又肯起用新進音樂人同唱作人
人山人海都係佢最早用，同埋係固定班底
好多碟仲要係自己做監製

咁點解楊千嬅個world tour係香港女歌手除咗gem之外最賣座?
仲要破埋香港女歌手場數紀錄
場場爆滿，有啲搶都搶唔到飛
廣州站買唔到飛嘅人要係核心外圍聽，塞爆成個珠江新城

因為爆炸好麻煩

佢個tour係香港女歌手係大陸最賣座喎
場場爆滿，一票難求，仲要破香港女歌手場數紀錄
你係咪入咗去太耐

佢好成功咁做到史上最垃圾影后同最垃圾女歌手金獎
直接拉底獎項質素

鄭中基點解食佢

唔信自己去搵

有現場觀眾拍嘅片，自己搵下喇

呢句講得好
人瑞唱歌差過我坐喺K房聽到隔離房嗰啲

同林夕friend

題材係廣
好多80後港女好有共鳴 呢個係真

嬅嬸老實唱功就就無乜
但佢把聲係有d感染力
呢樣係天生後天點努力都好難練到
再加上超強班底
全盛時期paco 做經理人
幫佢接嘅job所有野都計算得好好
接戲配合佢型像
做歌有人山人海 陳輝陽 伍樂城
填詞有最強填詞人wyman 加 林夕
d歌可以話幫佢度身訂造
佢嘅歌好似令你覺得已經識左佢好耐咁
令佢好入屋好有觀眾緣

陳輝陽都話佢演繹嘅少女的祈禱無一粒音係唔好聽
陳綺貞話佢係香港最能夠演繹到佢嘅歌嘅歌手

Twins張相影到阿sa成個馬蹄露咁
阿嬌真係靚過阿sa幾個level

Yumiko冇紅過
佢係賣下女先有返D知名度

係你講嘅點解唔提供source

wyman 林夕好多時都將楊千嬅既經歷寫番比佢, 班港女梗係有共鳴啦, 好似塊鏡睇緊自己

同2位詞神熟到乜都比得得人知, 失戀落pub飲 long island 飲到人地寫首長島冰茶出黎
雖則後期反過面, 但兒登就笑人唔識做人, 真係得啖笑

叫記者係狗有咩問題
狗仔隊個名都係咁黎

事實就係Kelly 都好紅 仲要紅得好快 同鄭秀文分半邊天 相反容姨到2000中期先上到位

Stephy算係2000年代頭偶像派歌手裏面撈到而家最成功轉型既一個

呷醋果首歌好似係愛人

無何否認嘅係

她唱歌係有一種難以形容嘅感覺

係好有感情

作為外人,她有冇借運我哋唔清楚

但咁多唔同嘅作曲,填詞人都肯係她身上作嘗試

個人覺得一定唔止係運氣

一定有過人之處先係會咁

她有段時期唱歌係好難聽

但結婚後係開始好返,生完仔之後更加

睇過15年 Let's Begin

對她嘅唱功進步咁多係好surprise

不過見到丁生公關搞到咁/她哩年幾嘅應對方式

覺得哩個人好虛偽,對她冇曬好感

利伸:00年

真

近年啲演技真係唔錯

知咩事啦

K歌

現場觀眾表示呢場live唔錯, 個腔直頭唔同
聽返佢以前concert, 難聽到不得了
對上佢係香港開既低budget live - 321 Go live都穩定左好多

連登三大邏輯之一，所有成功既人，都係靠旁門成功，例如運氣丶關係丶政治等等

看來，世事都給憤青看透了。

哪一天我們會飛都好似係啡嘅

真係無

咁我諗千嬋唱歌同做戲點都好過佢掛
呢條友真係靠痴而紅 依家仲要靠埋個仔

以前啲戲劇本角色都設計得好

同埋有啲戲就係要某種人先拍得出嗰個效果

荷蘭叻，陳小春呢啲就係咁彈起

佢唱歌真係唔掂

會唔會之後直頭咪嘴？

搵到，又真係唱唔錯

不過都聽得出，無cd咁鬼神級既音準，嚴格黎講聽cd版都係唔太可以作準

真
陳小春一味靠痴fd 痴個仔
楊千嬅結完婚佢老公幫佢做公關反而趕走曬以前d fans
我好似係佢老公開始成日同佢一齊整色整水之後開始好唔鍾意佢

養鬼仔都講得出屌你老母真係on99

90年代初點撚樣奶共呀

傻閪

覆#379

聽人講佢年青時識咗個好猛料既師夫, 幫佢性交轉運, 之後就大紅大紫, 後來年紀大咗下氣下滑, 又有師夫提議佢去奶共, 點知又比佢彈返上嚟！

佢當初紅係因為似sammi 嘛
你睇返sammi談情說愛首歌mv咁 你好似見到阿千嬋係入面

無get錯既話應該係 楊千嬅—楊千嬅

係啊係啊 借完可以搵到錢 你唔撚去借?

當年sammi 過檔華納, 華星特登整到佢個image 似sammi 打對台

咁fans呢

講得太好

師兄你講笑咋?
宜家是但係街執一個人都八級piano/violin

一唱唔到就(扮)喊

一樣可以冇taste

佢大肚仲有去梁漢文演唱會唱滾
嗰場真係唱得唔錯
超夠氣

佢生仔後已經好少係頒獎禮唱歌喊(演唱會唱到喊就唔計啦)
但真係大部分都好撚差/好難聽...
同CD根本兩回事

有一個時期林夕比哂填得最好既詞佢唱

Twins一出道就紅啦，第一隻碟一出就賣斷，係靠嗰期d人鐘意去cd舖狗屎垃圾都買嚟聽。SARS嗰年(2003)阿Sa套下一站天后上映，之後就一路紅過阿嬌。

Yumiko有幾隻碟（Passion)音樂底其實幾正
不過佢唱唔到

因為林夕

果個時期不嬲都係睇形象
佢唔係靚但係咪都笑, 觀眾buy

有冇唱功唔知 但我鍾意聽佢唱歌

如果聽唱功嘅
不如聽葉麗儀杜麗莎 唱功實好

我覺得佢幾正wor
可以一戰

佢都冇乜玩音樂頒獎禮啦生完
係之後玩多左兩三年撈多左個903女金女喜
live黎講 lets bigin演唱會真心唔差
扮喊既話反而金像獎果次上台擠極都冇水出

佢老公真係搞唔掂 啲關公災難多到一籮籮
係咁冼佢我記得之前睇到好似係佢老公叫佢剷青染金(?)

無唱功？？？ 傻撚左

Sor 咁應該係九七金融風暴之後一路經濟低迷，唔關SARS事

Twins 點癈啊小朋友 四台冠軍歌，三台冠軍歌又有，呢啲擺到明係實力

但佢確實有咗之後真係唱功就好咗好多

講咁耐，source呢? 一味得個吹

師兄冇聽過佢哋live唱風箏與風？

偶像派藝人一般係指靚仔靚女
實力派一般係指有唱功、演技、舞藝或口才等等
請問Twins有邊樣？You name it

如果天時地利人和都係實力嘅話
咁佢哋係有實力嘅

你老母就真係性交轉運先生得出你呢個on9仔

因為林夕鍾意佢，話佢唱到林夕啲歌既感情，比王菲好

阿嬌未整容又化千禧年代老土妝都咁靚
真係完全唔同級數
不過阿sa呢張已經算好
佢有期爆炸頭加大餅面仲柒
佢近年應該細執過個樣，隻眼大咗靚咗

人哋新秀出生俾班兒登仔話冇唱功

唱功去到天后等級咁囉，好少睇佢哋做戲綜藝唔評論

幫個老婆做PR做到咁多公關災難
我係客都唔知搵唔搵你好

其實佢老公應該知唔個佢老婆型唔起
簡簡單單嘅型像係最岩佢

笑左個巴打好似答緊dse咁

識扮傻

佢個期拍好多輕鬆小品大笑姑婆形象入左屋
d歌有兩大好詞人留好野比佢
點會唔紅

地平線唱live勁穩
唔紅真係生不逢時

sell唱唔到高音就對支咪出去比歡眾唱

五個小孩黑髮喎

又人雲亦雲
佢從來唔會高音或喊就隊支咪俾觀眾唱
而係握緊支咪係心口

GEM係錯在得一種唱法同奶共（又加埋十年前大陸節目淨係識鬥大聲）

其實佢有潛力做女版Eason，但掛住奶共無去發掘其他唱法

不過錢已賺無所謂了

少女的祈禱個陣d歌帶紅咗佢
佢根本垃圾
樣貌身材演技歌喉才華都冇

佢隻YUMIKO SPACE 都好撚正
佢幾隻碟嘅音樂班底真係好得
但唱嗰個就真係

連登仔不願面對

但呢幾隻碟個陣，佢已經唔紅了
但真心音樂係高質

嘥咗個音樂班底
多謝分享，我之後都冇留意佢了

雖然你老母一路叫我唔好講, 但如今去到呢個地步, 我都要同你講, 因為你都大個啦, 其實你係我屌你老母走出嚟㗎

阿sa點唔純情

Vani 喺903 訪問話好多人問點解楊千嬅可以紅 佢話因為觀眾緣 而呢樣係冇得解釋

到而家都仲係覺得佢好靚
嗰種靚好特別
又唔同阿嬌嗰隻標準靚

尷尬到

仲有let’s begin d嘉賓場場大粒

我好想知邊個咁重口味諗呢樣嘢

紅得一首歌
又靚又大波又唱得都唔紅

人瑞比較少遞mic
聽過盧巧音比較多
不過我覺得係佢懶多啲

其實英皇搵啲音樂班底唔差
有段時期仲好過環球
不過英皇有幾個暗星歌手捧極都去唔到二線位置就冇計
佢地合約期內一定有碟出又唔錯

超爛口食煙飲酒?

又唔係咁差姐

呢個係早多十年嘅英皇
Sher 專心玩快歌SS14, Be Water個期都高質
仲有泳兒《我自在》（其實近兩年都高質，但奶共）

近年來來去去都係個D班底

佢係少數歌手 想聽佢d歌 寧願搵cover 都唔想聽原唱

其實GEM幾年前已經轉咗唱法
無咗以前果種鳩叫但有另一種味道
奶共就實有，但睇到依家香港班偽人就知其實佢奶得唔勁
至起碼佢無幫共產黨講過任何政治嘢
已經一大班大陸人fans
同埋依家佢已經紅到亞洲最top果班
甩咗個仆街經理人之後靠實力連金曲獎都拎到個
呢兩樣嘢係「香港天后」連春卷出晒奶力都做唔到

人緣、觀眾緣

你幾耐冇聽過GEM佢自己整嗰隻碟基本上冇嗌過喎

係英皇風水勁人陳伯話佢八字係雙飛蝴蝶格局，未來會爆紅所以先簽返嚟

同埋我唔認同樓上上話佢冇發展其他唱法
佢歌嘅style不斷轉
唱歌個感情都越來越好
相反容姨同千嬋好似十年如一日咁

但正常睇，唔跟風，我唔覺得佢會咁紅，at least 唔會做咗佢fans

奶共之後無聽了
唔想花時間係佢身上

而家聽莊正
希望有人作啲好歌俾佢

sor因為佢開始奶共之後就無乜點聽
所以無跟得好貼

聽佢我不如聽莊正好過

你就當我主觀盲撐啦
其實overall言論嚟計佢似係港豬多過奶共
最少我睇佢ig冇簡體先
然後我覺得其實啲新歌值得一聽

其實歌好聽唔關唱功事 係感染力

佢當楊生係再世老豆咁

佢唔會係我首選
要支持大把人可以支持
大把人無上大陸主要唱廣東歌
我會支持左呢啲歌手先

gem都搵夠啦

佢老公獲獲靠害

盧巧音同kary都好佢好多

夠假囉份人

佢近十年上完位咪現形囉

你見佢個仔玩elsa都俾佢屌

就知佢真實個性係幾專制封建啦

葉情文林憶蓮有得鬥下

反而好奇容姨好似冇自己作曲作詞嘅作品? (冇追開)
人瑞有一兩首
我覺得兩位都去到樽頸位

講開容姨, 好多人以為佢出道作品係"未知" "逃避你", 其實佢未簽英皇仲喺正東果陣已經有歌, 就係呢首......

睇完個mv 可能會諗到點解當年paco 會唔要佢...

仲有陳慧嫻

唔緊要嘅
你當耳邊風啦
香港我都鍾意聽陳蕾
有緣聽吓

唱k歌唱得多
有難歌啲人都唔敢俾佢

邊個北京仔
利申 00後

竇唯 李亞鵬

屌你老味作詞人咁撚大支野
得罪講作詞同音樂完全無關

係時代嘅問題。

佢出道個陣根本唔係人人都可以有機會表現到自己。佢靠著新秀出道，一黎歌唱比賽有認受性，二黎個時要紅嘅根本冇人有機會睇到咁多唱功嘅野。個時邊有咁多比賽可以比素人上位，亦唔會有好多歌手出道。由佢歌唱比賽出黎，就簽咗約，而佢出道亦都真係好有觀眾緣，賣唱片賣到白金，仲多過同期嘅eason幾倍銷量，咁賣得，唱片公司一定會力捧佢。亦都咁講，paco個啲經理人幫佢叫到咁多首好歌返黎，填詞人又同佢fd，結果咪愈黎愈紅。

紅完仲有電影兩棲發展，做得好唔好就見仁見智，但啲戲賣得好就係事實，大部分片都過千萬票房，亦都係咁所以先一直有咁多戲搵佢拍。

一直以黎都冇乜幾多人會覺得佢有乜問題，但去到近年，由大陸嘅歌唱比賽開始，歌手除咗表演之外，都要有實力去再比賽，觀眾嘅口味亦慢慢改變，要求亦都愈黎愈多。再加上社交媒體興起，根本唔再有以前嘅大台主義，細唱片公司又好，獨立歌手又好，busking也好，youtube/ig自己拍片唱cover又好，觀眾嘅選擇多咗咁多，評分要求亦自自然然高咗，如果一直繼續食老本嘅，自自然然會比人淘汰，甚至覺得佢無料，推翻過往佢所有嘅成就。

其實楊千嬅只係樣樣都平平無奇，平均分黎講叫高先可以捱到今時今日。但黎到依個時代，仲有冇得比佢胡混過關，咁就真係難啲了。

做娛樂圈，噤啱撞正天時地利人和，就好似佢其中一個例子，有人行實力派，有人行偶像派，市場接受到就成功啦

成也林夕
敗也林夕

明明阿婆黎，城城話佢醜真係道出我心聲

雷頌德

Twins 唔出奇
當年細路、大人、男女都對佢哋唔反感

千嬅係90尾開始起, 2000-10年間比較紅, 同期紅既仲有 Kelly, Eason, Joey, Twins 等等, 唱功唔只係一個歌手紅既原因, 唱既歌有感染力, 能打動到當時既8-90後中學生市場就夠佢紅啦, 不過而家歌手藝人一展示左立場 (就算係唔夠黃或唔表態) 都足以令佢地變成地底泥

小鳳姐有請！

一念無明

當年拍行運超人 真係搵風水佬算過
然後佢跟足晒風水佬講嘅做 唔知關唔關事

佢成名全靠黃偉文同林夕d歌。

搵白龍王借運嘛

借到白龍王都香埋

而且講奶共撐警, 佢都冇乜點出嚟表態, 起碼冇譚伯荷蘭叻咁肉酸

當年叱吒捧佢上黎
心口有個勇字真係好感動
都有鍾意佢
以為佢會係黃
以佢咁多年經營既人設根本唔需要做cheap自己
真心失望

佢係錢途同良心揀咗錢途
咁啱反修例撞正佢第一次開大陸巡迴
加上老公做埋佢經理人
自然要養埋佢老公同佢幕後團隊

香港不嬲詞大過曲
香港人會讚啲詞好有共嗚
但唔會讚個曲同編曲

佢真人好似都幾西

盧巧音都係廢廢地

有次聽佢唱比想像中好好多

堅勁...

阿嬌唔會咁架

近年啲live情感控制其實好好

演繹得好好

正

佢出道時一直走緊鄭秀文嘅路線，係鄭秀文淡出佢先跟住上位，是時代做出嚟，一直都唔覺得佢得，完全冇一線星味，所以咪走去柒紅個頭突出自己，只係佢公司幫佢買到好歌

自己檢討下，好撚多負評

iu都紅到啦 有乜咁奇

那英不嬲好寸

香港好多人根本無乜學過音樂
小學中學音樂堂都係9上 而家後悔

千嬅表演讀歌詞

gem都搵夠人仔啦

我支持下其他歌手好過

一直
係第一隻碟 狼來了 啲造型要俾華星逼住做鄭秀文2.0啫
第二隻碟 直覺 開始已經被佢當時嘅A&R
Evi Yang確立走清新鄰家文青少女路線
音樂係游離係主流同indie之間

而且第二隻碟已經開始玩概念專輯
隻隻碟都有晒主題同概念
直到金牌最後一隻碟Unlimited

當時同佢合作班音樂人都話佢好知自己要啲咩適合啲咩
隻隻碟都親自同幕後音樂人製作人開會傾主題同概念
連唱片封套，唱片封套嘅場景都親自落手落腳參與

好多大碟仲要係佢自己親自監製
終於係04年憑 電光幻影 攞咗 叱咤至尊唱片 連埋 唱片監製大獎，
仲有四台聯辦唱片大獎，係唯一得個此虛榮嘅女歌手

請問邊忽走緊鄭秀文路線?
鄭秀文有冇一隻完整概念見得人嘅唱片?

其實係因為隊友炒得仲甘過佢
但依家Steph好好多了

因為當年林夕填咗首再見二丁目俾佢
覺得佢演繹得好好
林夕以後決定要將最好作品留俾佢
林夕話過人瑞係佢心頭嘅一忽肉

初代T寶其實係T-Ara

屌，呢隊都係唔唱嘅

阿嬌個樣都唔叫靚? 你食開九天玄女呀? 定泡菜整容閪呀

信者得愛隻福音碟已經係啦好唔好
同埋Becoming Sammi其實概念題材都好突出
只係02年sammi唔玩頒獎禮+掛住拍戲 冇當打期歌手應做既行台、宣傳

做撚左十世狗

嗰隻懶係福音嘅碟就算喇

你話要完整概念嘛
賣左15萬隻 唔係見唔得人啊嘛

全靠林夕錫佢，首首都經典

掹車邊係福音就話係完整概念
幾時又幫佢加多咗5萬燒量

見仁見智啦 我就覺得福音碟咁做的確係開左一個好既先河既 等銷量去證明個事實囉我睇wiki講15萬咋 你可以改返係10隻銷量既

我想問unlimited係咪就係傳聞中果隻「你作俾我d歌都唔撚掂 下次我都唔搵你寫歌 搵林夕包碟算喇」果隻？

搵風水佬種生基借運

街邊是但一件唱功都好過佢

李亞鵬 新疆人

娛樂圈真係七分運氣三分實力，而後者亦包括左人緣，唱成點反而最唔重要

最勁係觀眾緣
唱歌走音扮喊假笑大把路人同fans buy佢
呢點先係人瑞喺娛樂圈玩到咁耐嘅優勢

心口有個勇字，好似係

依家就心口有個共字

其實係咪到而加都冇人知容姨d”k歌”係好撚難唱？
心淡一拍兩散借過搜神記貪嗔痴可歌可泣花千樹心之科學etc
唔覺？可以對比下默契可惜我惜我是水瓶座呢d就會明

非常認同
我次次聽d歌唱比賽女仔揀佢d歌
十個有九個都走音冇氣
特別貪嗔癡

容祖兒嘅歌的確係好難唱
但佢可惜唱左咁耐唱歌仲係好無感情
個情況就同送禮勤一樣

你有冇第二句
聽吓洗死

容祖兒都唱過可惜我是水瓶座同最後的歌，可以對比下

其實我全部都聽過嘅
但係我所謂嘅難唱係姐係4拍4以外嘅節奏感
同埋其他嘅genre
姐係佢唱落會唔慣唔就手嗰啲
例如叫佢唱隻胡琳嘅歌佢應該詮釋得好吃力
咁樣
range大leap多係一般層面上嘅難
難有好多難法

紅唔紅同垃唔垃圾無關係，佢最叻係好彩/真係養鬼仔迷到你呢啲人

而家連楊千嬅都比人話有樣有唱功

笑撚死

selena gomez

無可厚非
唔係玩開音樂好難細味到編曲嗰方面嘅嘢
相反 詞 你識中文就識睇識聽 所以大部份人都去留意咗份詞
畢竟要去理解首歌點解咁編 點做到特定嘅風格 都要花時間去理解去學

咁你又有冇第二句呀
瘋狂叫人聽gem

大佬，人地上大陸14億人俾錢佢使呀
使撚香港人聽佢咩

我聽下農夫好過啦
佢地專心做廣東歌

佢紅果期好似香港興無唱功嘅歌手，sell青春活力同埋唔識唱歌。
例如有Cookies 2R Twins Boyz 陳冠希 謝霆鋒 Bobo Yumiko 周麗淇等等...

真係識唱歌果啲都紅唔起，例如關心妍，官恩娜

講真論唱功點都數唔到去佢度
但佢啲歌真係好好聽
唔識點講，或者係把聲好有感情？

丁子高條自信奶共狗話自己唱歌好聽

其實Kelly都唔好得好多
演唱會都咪咀

因為啲好歌俾哂佢唱

呢個真
我公公生前好中意佢 話佢笑口常開

唔好咁大敵意啦
叫你聽姐唔聽咪算

chef謝算係唔識嗰批咩

去到高音位就成日扮喊
咁快失哂憶

結論係香港人文化水平太低

其實而家都係，睇吓今年mirror，咪即係當年cookies/boyz

有啲歌手既歌就係好入耳好襟聽（e.g.eason,姐倫,衛蘭）
嬅嬸都算係

有啲公認唱功好、但聽半首就想飛（自己代入）

同一首歌真係不停咁聽先聽得出味

點解參賽者都係咪咀既？

靠當 winmx 楊千嬅條片

佢有d歌係好好聽，不過都係作果個既功勞

食屎

冷靜
我一路都話twins係偶像派(賣靚)
唔係實力派啫(賣唱功)

主要係mp3出現, 普通人唔洗經電台/電視台班DJ播乜聽乜
之後台劇台綜發圍, 多左人聽台灣歌手既歌
再之後youtube出現左, 韓國食正MV條水再統領全球

咁你問我有冇第二句呀麻

無呀 佢返大陸賺人仔算啦

去廟街做雞啦仲唱

終於有個理性comment

年齡30+既我，可以拍心口講句，楊千嬅電光幻影前後幾年啲live係真心差
入左Amusic之後連唱腔都走埋樣
但係生仔果期之後一路到而家我都覺得佢live好穩
不過有啲腔口返唔到似以前咁 真係年紀大左

廣都冇乜用，大部分歌都唱到似嗌歌咁
我印象中都好似冇乜聽過佢啲假音
少左個sound quality情感表達上好輸蝕
聽耐左會厭 同埋比人感覺似唱歌機器

迷信Ｌ屌你母

傻大姐 烈女啊嘛

當年d人對藝人既專業冇乜要求
煮到黎咪食

所以而家全球化一有比較就輸晒

陳奕迅係一個有感染力又有唱功既歌手
無左感染力，有唱功只係送禮勤咁既款

有無睇過twins對上個演唱會

YY 個 concert 真係一個比 d 歌手互片當眾行刑既 event
Ella 表現得真係好好

咪乜春都奶共先得架，勁廢都奶都乾乾淨浄都無人濕佢

Amusic 時期都有幾首滄海遺珠
推介「只談風月不談戀愛」
有返o個種講故仔既味道

你都on99邏輯盲
咁全部都唔得咪全部唔撚紅囉
點解一定要有個羊千華彈出黎？

羊千華有唱功呢d fans都未必講得出
曼加拉效應呀？

送禮勤其實係悶

佢無乜其他唱法

要有人幫下佢諗先得

佢個到咁岩又接到幾套故事內容唔錯既戲呢

屌啊呢首真係好好聽
無知問句邊個翻唱會有feel過原唱

運氣好重要

平心而論 幾有層次
唱得Okay

咁宜家個班無理由上唔到位

你都食得遍

好似話邊個師父好幫佢

睇到呢度，大家其實都明點解佢會紅啦？

那英寸得起啦
華語女歌星一線

但實力就反轉千機變果堆戲阿sa都仲叫可以一睇，阿嬌真係碌柒咁

鄭中基是金牌大風唱片公司總裁鄭東漢（前寶麗金亞洲太平洋區總裁、環球唱片亞洲太平洋區總裁和百代唱片亞洲區主席）的兒子。

多年來，鄭中基與楊千嬅是唯一已承認的戀情，傳聞鄭中基力追楊千嬅三年，並為她創作《二月三日》一曲，最終奪得伊人芳心，其間不斷傳出二人分手的消息，結果在1999年分手收場，但二人至今仍一直維持好友關係。

1990你知唔知啲人幾撚勁
綜合一線黎睇一定有過之而無不及
林憶蓮一個都夠撚哂而家所有香港女歌星

多朋友？
夕爺鍾意嘛 （好似係

那英不嬲寸

不過對住花花果d又好好人

睇人來寸

靠商台日播夜播
明明唔好聽都可以有冠軍歌

要身材無身材

我諗起十幾年前大概係stephy拍十分愛同我的最愛個期，我係網上面見到有留言話cookies既成員行既路都唔同，stephy就偶像派，kary就實力派

amusic時期係佢音樂低潮呀嘛
冇晒大碟話事權
淨係負責唱

佢大肚之後有的起心肝練嘅
去返一般嘅水平(以前係走音)
不過好多舊歌唱唔返原本個味

佢形象都係老土老餅㗎啦

好似話黎明請左第個唱歌老師比佢
所以轉左唱法

唔係Edison可能紅到而家
分分鐘阿Sa離婚單野都唔會爆出黎

twin收皮之後未有一隊組合紅到咁癲。擺明sell偶像派，但當年老中嫩通殺

靠林夕詞囉

班作詞，編曲肯捧佢就夠做啦，
你好似古巨基咁作首爆鳥詞俾你，邊個唱都死啦

無得比

IU係韓國公認唱得 仲要有樣

係紅足咁多年同佢同期既好多都半收山

Kary唱功差過Fiona？
寡人笑撚咗

唔同 送禮係all the time 冇感情
容姨係唔知點解錄音全部都冇感情 live反而有 至少我覺得破相係

邊忽奶

弱智 咁陳慧林有咩歌

有期佢轉左其他色，即刻dup左

好好笑呀屌你老味

邊有咁遲先崩壞
最明顯開始崩壞係twins出道嘅大成功( 2001）
各唱片公司係推咗大量偶像系零唱功嘅歌手同組合出嚟
加上當時好興唱k,令大量罐頭K歌出現
拉低成個樂壇嘅質素
再加埋internet興起
大量樂迷因為香港樂壇質素低下
向外搵歌聽
唔再聽香港音樂
嗰幾年香港樂壇係一潭死水咁

係去到2005先叫好返啲

幾首k 歌必點。
幾套無里頭但收得既戲。

多謝paco

呢句真，點解發到圍真係唔知。
但呢班人全部都有幫佢寫歌。
仲串撚到慶功宴飲撚大左話Y文寫比我d歌都攞唔到獎

仲要又靚笑得又甜
真係可惜

包裝得好
後生傻大姐 到中女個陣開始行烈女不怕死嘅形象
個樣唔靚 但冇威脅性
啲歌詞好多唱到港女嘅心聲
令到好多港女有共鳴 好似有個姊妹陪住你咁

容祖兒真係去到好後期, joey & joey 開始先有少少感情
live 都係後期先好少少, 但同eason 楊千嬅 比差好遠

Artist 就是一件product

你講呢三個係我目前廣東話歌手top3

live嚟講好似真係

ie.越聽越劣

都啱嘅，佢首野孩子我聽咗好多年都仲未厭
真係好撚正

嚴格嚟講係2010callstar同supper moment兩隊有質素嘅野出現返先叫好左一排
上面嗰啲agger
唔知幾時變到隔離飯香

咁我都仲係好愛eason同kolor嘅

次次唱live一到高音位就扮喊

次次？ Let’s begin , 321go 邊個位有喊？

當年2000-2003開始拍戲。拍新X師妹電影開始紅

其實關心妍都係滄海遺珠，啲歌好難唱，但佢唱得好穩

我細個嗰陣都覺得好好聽
小四定小五啱啱接觸聽歌呢樣嘢嗰時鍾意到可以全日狂loop剩係聽呢首歌

弱智 你睇阿SA阿嬌 當年D飛咪又係爆晒
咁佢唱功一定好好啦

2005出咗 衛蘭 王苑之 謝安琪 側田 方大同 張繼聰

全部實力派
同埋唱作歌手抬頭

當年好多人覺得香港樂壇有返啲希望

成班港女話好人共鳴嘛

楊千嬅都唱過習慣失戀同華麗邂逅，可以對比下

出道有林夕同Wyman照住

果年方大同屌打左好多人

LOL係Twins入行以來唱得最好既一次啦
人人彈起先恐怖

講返人瑞 生仔後live先好左好多係真
起碼冇咁多高音位扮喊
個人認為 Lets Begin係佢演唱會既巔峰
Live好 好多好有藝術性既野睇
生仔前果個ladies and gentlemen真係喊撚左出黎

仲有05 06年eason鬥古sir 去到07年仲加埋張敬軒 08年就有方大同謝安琪
05至08其實好勁 09年都叫有睇頭 仲未講何韻詩果幾年紅到癲

Twins係賣樣賣青春 食正香港女仔青春條水

90年代初點解冇得奶共

唱現場真係唔得。不過聲靚，唔知點解會原諒咗個技巧。可能係整體形象。

以前好鐘意佢，歌好聽，做戲搞笑，好獨特嘅風格，同埋冇乜負面新聞。

佢以前成日笑，係有原因嘅，佢話聽到啲好奇怪嘅言論，但唔可以講，只可以笑。

以前冇咁政治化，佢算形象好好。

係咁抄鄭秀文啲look

你真係未撚聽過twins 啲live先講得出呢句

本身是淫亂護士

關家姐潮文害佢一世

冇計
人瑞次次上電視唱live就係災難級

冇乜人好似師兄講得出點解林夕要俾歌佢。有詞都要歌手啱唱，個世界唔係撞彩撞出嚟㗎。

林夕話佢最錫王菲同千嬅

屌你講呢啲

張國榮基本功係咁多一線歌手嚟講好差
只係辨識度高同感情夠
狀態又飄忽
佢去TVB / 頒獎禮唱現場都唱得好差
演唱會/音樂會先叫好小小
撈咗咁多年歌手都係咁嘅水平
有時係youtube見到佢上大陸啲音樂節目唱歌
啲網紅/素人唱佢啲歌仲好聽

完全套到落哥哥到，關鍵就係辨識度高同感情夠，哥哥同期一線唱功真心最差，去到2000年代仲係走音甩beat忘詞乜都齊，gem唱功勁唔勁？一定勁過哥哥，但邊個好聽？

都要睇context嘅，王菲同張國榮都好早離開，可能因為咁咪節目上講2個現役嘅

巴打睇返舊時啲戲，佢兩個撚樣做小醜好撚好笑架

五福星恰鳩至矮，星爺恰鳩警察叻

其餘係邊兩大？

根本就唔會搵到，點比得出

講到抄，鄭秀文敢認第二冇人敢人第一

完美解釋

咁佢抄得靚吖 起碼d快歌真心多人聽
ready or not當年lady gaga嚇親唔少觀眾架

張國榮一首「追」，真係想像唔到其他人唱會點，好似就係屬於佢咁。
感覺嘅嘢好難形容。

任何人唱少女的祈禱都會紅

楊千嬅以前好識自嘲，有次佢著露背，記者問佢點解唔低胸。佢話
「費事人地以為係背脊啦。」

佢講呢啲加好多分，以前啲藝人好講形象，冇人會咁講。

出晒名唱歌廢

咁我又真心覺得比左sammi joey又會冇楊千嬅咁好既 可能hocc做得到但hocc後面又轉左中性image

汪阿姐唔同意

汪阿姐唱完咪紅左排囉

林夕 黃偉文

唔覺，追呢首歌已經俾人翻唱到有啲想嘔，連拎出黎講都覺得厭，咁個多紀念演唱會入面翻唱追既其實都唔差，連登最憎既chilam唱得好好，chilam係唯一同哥哥一樣擁有個種柔情蜜意既腔，但又具有自己風格，唔係抄出黎。

人山人海

有冇人諗過有可能係關依條片事

另一個原因我覺得真係因為好運， TVB d 兒歌入哂屋之餘， 少女的祈禱當年又真係好紅， 佢好彩真係拎到好多好歌

唔要佢真係正常決定嚟

YY供撚到佢上神枱 啲歌唱到街知巷聞
贏個感情

但奶共不了

佢同送禮勤果首世界真細小完全係聽聲，一d情侶feel都冇

藍絲行為

冇嘢搞笑得過蔡少芬生咗個女就醫好強直性脊椎炎

個化妝師玩鳩嬅嬸
個妝化到黑山老妖咁

1:50個度嬅嬸係咪跌左野？

與其話鐘意人瑞d 歌
不如話鐘意夕爺d 詞
只不過俾人瑞唱咗

所以英皇係第一代搞死樂壇嘅公司，跟住就係Paco, 而家就係何生......唉，以前香港樂壇喺東南亞點使睇人面色

係
英皇係樂壇最大毒藥

而Paco就係會搾乾歌手嘅經理人
的確好多畀佢簽嘅歌手都會紅一排
但係佢為咗谷個歌手
會排山倒海咁安排嘢畀個歌手
唔埋適唔適合個歌手
最後會搞到啲歌手嘅個人特色冇晒
而就係因為特色冇咗
歌手就dup

同埋而家轉埋普教中我覺得都有影響，以前啲作詞人用字功力深厚，唔係而家啲「我現時自己肯做飯」之輩可以呃飲呃食....

又年經

咪就係佢唱得好林夕先肯寫好嘢比佢

佢有感情既，但係好公式果隻。有樣野好憎佢，就係佢演唱會唱d慘情歌成日笑住唱

爆果單野之前都開始冇咁紅，party同桐話妍語d歌都唔太hit，係得首飄零燕囉。

咁啱飄零燕都唔係呢兩隻碟既歌
呢兩隻碟真心唔得 冇一首hit咁滯
淫照後好似得LOL 虛齡時代 應該都最後架喇
而家都收山咁滯

我覺得其中一個因素係以前歌手/藝人靠唱兒歌當踏板，幫手入屋紅左，有左班當年年紀好細嘅fans 或者靠細路聽兒歌而知佢地存在嘅家長fans (睇以前cctvb兒歌金曲頒獎頒獎禮 現場有家長見到至愛都幾hi 興奮 )

好L細個嘅我以前like 佢唱彈珠人op，有排幾鐘意佢，之後1年後，個level下降至形象正面

我到依加都仲記得以前有份唱兒歌嘅歌手唔追星靠聽兒歌 都知道佢地嘅存在
反而依加新歌手 我係唔知佢係咩黎，睇到心諗：有d咁嘅人咩？

最近做咩咁多佢嘅post
上次睇完郭富城話佢樣衰個post
發惡夢即刻夢到人瑞追住我唔放
跑到我勁辛苦

她撞中當時潮流，再加上有強運有貴人幫
歌功一般，但配上頂級歌曲歌語，咁就興起

我都係，細個鍾意聽兒歌，所以至識陳奕迅楊千嬅
幼稚園果陣直情日日迫我老母播陳奕迅隻超人的主題曲比我聽

1. 好運
2. 因為識做人，所以人緣好
3. 觀眾水平太低

KELLY出道果時係咁跟戴思聰學唱歌, 應該一路都有KEEP住練

雞容唱功好
唱左廿年換氣都仲有扯蝦聲

戴思聰 維基百科 徒弟中 似乎沒有 陳慧琳

你平時聽咩

係咪相愛六年果隻精選碟？果陣有買，有好多首歌

係相愛六年
基本佢地06-07都係處於「人紅過歌」狀態，返唔到去02-03「人歌合一」既時期。攞亞太區女歌手唱連帶關係，唱果下我身為多年fans竟然表示未聽過

老蕭

好老實 細個睇新紮師妹 真心覺得佢幾Q
之後佢又有幾首好聽既歌
唱到街之巷聞
不過依家不了

只認同3

而家啲人唱兒歌都唔好聽

我開始鍾意聽eason反而係有一次
屋企人播張敬軒演唱會碟
嗰場係eason做嘉賓
唱夕陽無限好
我聽左大半場軒仔都冇咩事
一聽eason開口成身毛管棟
即刻驚為天人係咁search嚟聽

有時有啲人叻一樣野嘅同時另一樣就會差啲
例如品味

有好歌

去到宇宙gem 唱雙子公主第二季op 還ok
之後兒歌不了

之後都係啲垃圾巨星幫紅唔起冇人識嘅唱

佢食正K 歌年代
K歌成就左佢
當年最多人講樂壇全部係K歌, 無晒經典, 諷刺時弊, 寫實既歌曲

應該係靠人脈，因為我舊公司阿頭有同佢合作過，個時九幾年佢啱先出道。
佢係對住啲普通員工都會有講有笑仲記得人地個名同會約個群員工食飯，之後因為同阿頭佢地熟就開始識到再大啲既公司就發到圍。好似係咁

最記得阿頭有話佢初初出道好nice而家出咗名就好閪

可能有少少
細個個陣 佢個朵叫大笑姑婆，好似係selling point🤔

運呢家野真係講唔埋佢唱歌係好一般 但收到好多好歌唱紅咗 佢拍戲係唔掂 但接咗好多收得嘅戲拍 你會發現佢hit嘅歌 拍嘅戲 其實交比其他人一樣紅得起 但就係比咗佢
反而雞容英皇死捧爛捧都幫唔到佢接套收得嘅戲拍

但係新紥師妹真係得佢拍至紅，Fiona拍都拍都紅唔起

場場大粒
我睇嗰場係比比鳥

我兩場都係Eason

正字：元兇

錄咗聲 現場再咪嘴唱

3個故事真係太爛 由頭到尾都無笑位 男主角又換咗做個日本人 完全無火花 同頭兩集差太遠

我睇簡介話果個日本人係日本吳彥祖所以搵佢拍第三集

咁陰公

因為林夕鐘意佢

有冇聽過
波細你又揸？

楊千嬅性格形象做得好好，一開始傻姦姦咁，後期做烈女，佢嘅一言一語都好港女
觀眾有代入感，又跟住佢成長
佢D歌都係有種唔認輸嘅心態，敢愛敢恨
容祖兒聽左咁多年我都唔知佢咩性格，淨係吹捧佢唱得，好似一直都好慘好悲情咁，D愛情歌好多都好卑微愛得好折墜嘅感覺
佢唔開口唱歌應該零存在感唔會起眼
楊千嬅唔知佢係咪真性情定扮啦，不過朋友堆有佢呢種性格一定會係受歡迎、帶動氣氛嗰個

人緣好同識打關係點會發唔到圍，喺任何一個圈子、公司都係咁，能力都唔係最大因素

咪撚覺得自己好撚幽默啦，誠哥以前都係白手起家，到今時今日發達。

你溝到個有錢表妹嘅話, 你都可以

要令到咁多人幫自己都係一種實力

相愛六年個intro當年拎嚟做鬧鐘鈴聲

呢樣真，楊千嬅係會透過佢d歌令人感受到佢嘅成長同轉變。而佢又好好彩由後生到中年都接到d岩佢形象同感覺既電影，所以佢之前真係食正條水
反而容祖兒d歌真係完全感受唔到佢有咩改變，只可以用佢唱歌好聽去形容。其實佢都唔係唱功好，d扯蝦聲長年冇改過，佢係因為有蛋公司支持至有今日嘅地位

612就黎冇錢啦

有一個轉淚點好多人都唔記得咗, 2000年paco 放棄咗35歲嘅陳慧嫻, 簽咗嬅大嬸

之後幾年嬅大嬸紅的程度比之前勁

陳慧嫻呢個paco簽左PC返黎根本就冇幫過佢 你係咪想講放棄陳慧琳？我唔記得左陳慧琳幾時開始冇同paco合作

Kelly 係鍾珍

楊千嬅一向比人講人歌合一

陳慧嫻係新藝寶時期係黑歷史 , 天后級比人當二打六, 連門口reception都恰鳩佢 痴9線

未聽過，講嚟聽吓

PC轉會後，有次係新藝寶公司門口「砍」親個鼻，即刻爆血，之後成間公司竟然冇人理佢，就咁有個reception叫佢坐低然後比左張紙巾佢算

之後有次成班公司d人坐飛機去外地做嘢，d星就坐頭等，d幕後and助手坐business，但kelly果陣正當紅要個助手一定係身邊服侍，PC覺得冇所謂反正想同d幕後吹水就讓左個頭等位俾個助手，結果比公司d人鬧「你自己覺得冇問題姐，你害左Kelly會比記者寫大牌吖嘛」咁

PC真係好慘果幾年好彩而家都算係咁 反而持久力仲強過kelly

我意思係kelly當時既唱片公司正東唱片係paco創立
唔係經理人所以先話paco要kelly唔要joey吖嘛

我覺得Joey 喺英皇先可以紅

唔塞春卷邊有得紅